\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}

\title{SWE4 - Uebung 4}
\author{Lukas Schaubmayr}
\begin{document}
\includepdf[pages=-, % the page where the text has to be put
picturecommand*={%
	\put(250,735){Lukas Schaubmayr}%
	\put(520,735){10}%
	\put(56,732){X}%
	\put(345,612){10}%
	\put(475,612){40}%
	\put(345,597){10}%
	\put(475,597){60}%
	\put(475,577){100}%
}]{Angabe.pdf}
\maketitle
\tableofcontents
\chapter{Hashmap}
\section{a - LinkedListChainingHashMap}
\subsection{Lösungsidee}
\begin{itemize}
	\item Konstruktor(int capacity,double maxLoadFactor)
	\subitem ArrayList mit null Werten befüllen 0..capacity-1
	\item get(K key)
	\subitem Hashwert des Keys berechnen und die LinkedList an ArrayList[Hash] nach Key durchsuchen. Ist ArrayList[Hash] null \texttt{->} throw Exception
	\item containsKey(K key)
	\subitem Hashwert des Keys berechnen und die LinkedList an ArrayList[Hash] nach dem Key durchsuchen. Ist ArrayList[Hash] == null oder !ArrayList[Hash].contains(key) \texttt{->} return false
	\item containsValue(V value)
	\subitem Funktionsweise wie containsKey(K key) nur statt Key nach Value durchsuchen
	\item size()
	\subitem ArrayList durchgehen. Wenn !null returnValue += ArrayList[i].size();
	\item getLoadFactor()
	\subitem size() / capacity
	\item getMaxLoadFactor()
	\subitem return m\_maxLoadFactor (so lange nicht verändert ist dies der Wert der im Konstruktor übergeben wurde)
	\item rehash()
	\subitem Alle KeyValuePairs in temporäre ArrayList speichern. clear() aufrufen und für jedes element in der temorären Liste put aufrufen.
	\item put(K key, V value)
	\subitem Wenn getLoadFactor \texttt{>=} getMaxLoadFactor \texttt{->} maxLoadFactor*=2 und rehash() aufrufen. Hashwert des Keys berechnen und an ArrayList[hash] KeyValuePair einfügen
	\item clear()
	\subitem jedes Element in ArrayList auf null setzen
	\item remove(K key)
	\subitem Element für Key finden und aus ArrayList[hash(key)] löschen
	\item isEmpty
	\subitem return size() == 0
	\item iterator()
	\subitem KeyValuePair next deklarieren = next()
	\subitem hasNext()
	\subsubitem return next != null;
	\subitem next()
	\subsubitem Sind in ArrayList[hash(key)] nach Element(key) noch Elemente \texttt{->} next = nächstes Element
	\subsubitem Element(key) ist letztes Element von ArrayList[hash(key)] nächsten Eintrag in ArrayList suchen der nicht null ist. Ist keines mehr verfügbar \texttt{next = null}
	\item keys()
	\subitem alle Key-Elemente des Iterators in eine ArrayList geben
	\item values()
	\subitem alle Value-Elemente des Iterators in eine ArrayList geben
	
\end{itemize}
\subsection{Implementierung}
\includepdf[pages=-]{1a.pdf}
\section{b - HashMapTest}
\subsection{Lösungsidee}
	\begin{itemize}
		\item JUnit test Klasse implementieren
		\item setup() Konstruktor von der zu testenden Klasse aufrufen
		\item für jede Methode in der zu testenden Klasse eine Testfunktion erstellen
	\end{itemize}
\subsection{Implementierung}
\includepdf[pages=-]{1b.pdf}
\subsection{Tests}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics{btests.png}
	\caption{Tests}
\end{figure}
\end{document}